電影《時代》以2019年的社會運動作背景 楊明首當電影男一演警察

由楊明、莊思明、莊思敏、曹永廉、李霖恩、喬寶寶等人今日（16日）出席電影《時代》的開鏡記者招待會，今次是楊明首次拍戲擔正做男主角，他都表示相當高興。

據知電影是以2019年的社會運動作背景，而今次的班底似乎清一色站在同一立場，是否想發展「藍色電影圈」？楊明與女友莊思明都坦言他們一向立場鮮明，但就覺得電影圈這行沒有顏色之分，主要是想帶給大家正能量。

電影以2019社會運動為背景
今次是楊明首次拍電影，更立即登上主角位置，他跟莊思明情侶檔接受《香港01》訪問時，表示在《時代》這部電影中，沒什麼對手戲，大家要裝作不認識。楊明︰「思明在戲中是演一個見習記者，一個剛畢業很想當新聞主播的女生，而我就是一個畢業了幾年的警察。」楊明更笑指慶幸今次與女友不算多對手戲，「因為全公司都知我忍唔到笑，所以我怕影響拍攝，幸好與好很少同場。」

電影的時間點在2019年，以一場社會運動為故事背景，圍繞一間餐廳發展，內容貼地。思明就透露，「很想由故事帶給觀眾一股正能量，不開心的事會慢慢過去，過去了就會能回歸一個和平、開心的社會。」楊明都表示想借電影發放正能量，「我覺得我們有能力，說一些話，能讓多些人聽見，所以應該宣揚更多好事，為正能量出一分力。」

楊明強調沒有分顏色︰「娛樂圈是彩色的」
電影以社會運動為背景，加上演員班底看似清一色站在同一立場，拍攝前有冇需要作出政治表態？思明就表示，「其實我覺得我們兩個表不表態，立場一直好清楚，不關拍這部戲事。最開心今次可以與一班好友合作，例如我與曹永廉很友好，認識很多年卻一直沒機會合作。」

就住主題和演員班底，難免令外界聯想今次是否想為電影界，開拓「藍色經濟圈」？思明就坦言，「我估我們兩個無論做咩都會被標籤，所以不會考慮太多，我們覺得拍得舒服就會去做，不會去分甚麼顏色。」楊明︰「我們這行好像沒有分咩顏色的圈，我們就是娛樂圈而已，彩色的，娛樂圈就是帶給大家娛樂和開心，如果有人看到我們不開心我也沒辦法，有選擇可以睇，或者避開不看都得，我們這個圈就是娛樂圈。」

時代革命

時代革命

楊明偽藍

間間茶餐廳部部電視機都長開播住ＴＶＢ「講述誠勇毅警務人員打㭍暴徒曱甴」既電視劇集

喬寶寶???

On9

印奸喬寶寶

on9戲唔好提

《時代》社運主題中立取態睇得舒服 曹永廉：想帶出較正常的想法
楊明、曹永廉、莊思明、李霖恩、莊思敏、翟俊朗、喬寶寶、布偉傑、黃榕等人今日（16日）出席電影《時代》的開鏡拜神儀式及記者招待會。

提到今次電影以去年社運做背景，雖然內容上不是集中在社會事件上，但是否參與拍攝時都需要有政治表態？莊思敏就表示，「其實你見到我哋，某程度上都表咗態」，而阿廉就話他們整班演員都是同聲同氣，今次合作亦相當愉快。

由時代電影製作公司開發與投資，翟艾頓執導，根據2019年的社會運動，拍攝的電影《時代》。今日（16 日）於大圍茶餐廳舉行開鏡拜神儀式及記招，曹永廉與莊思敏接受訪問時表示，二人的角色是兩兄妹，認識多年終於有機會合作感覺很高興。

港產片近年產量大減，加上新冠肺炎疫情重創，今次能在疫市中開戲，阿廉和莊思敏都表示很欣慰，阿廉︰「自己有工開以及台前幕後有工作都是好事，今年疫情很多人真的坐喺度，希望市道會慢慢好轉，大家有工開、有飯開。」

被問到市道低迷，今次有冇份出錢出力投資這部戲？莊思敏就指，「以我的能力，我只可以收平啲。」阿廉就笑指投資就不會了，因為他集中資源投資在兒子和女兒身上。

電影《時代》開宗名義以二零一九年六月發生的一連串社會運動做背景，阿廉透露故事亦都會關於過去一年一些不開心的事，希望作品能帶給大家正能量。他續說今次拍戲的一班演員都是老友，工作是雙重享受。被問到今次參與拍攝是否都需要有政治表態？莊思敏坦言︰「其實你見到我哋，你應該都知道我們這一班人，某程度上都表咗態㗎喇，也是同一陣線。」

而阿廉又透露，「大家都是同聲同氣，其實現在我們都不想有太多分裂，所以今次部戲都是比較和諧的，希望大家反思，怎樣重拾開心。」莊思敏續說認為娛樂事業不要分顏色，「不要太計較，我們要做的就是娛樂大家。所以不希望大家分咩立場、咩顏色，最緊要劇本好及用心製作。」

阿廉與莊思敏強調《時代》其實很中性，「電影沒提及疫情，可能會提到一些事件，但內容很中性，會睇得好舒服，任何立場睇都會接受到，沒有表態。希望大家看完會有另一種想法，我們帶出一種認為較正常的想法，希望大家開心，香港和諧一點，不要撕裂。」

被問到是否計劃搞一個「藍色經濟圈」拍戲，支持同道中人？莊思敏就表示沒有這回事，「我覺得現在做事，很難一開始就問人，你是什麼顏色？咩立場？最緊要做到事，相處得到就好，可能個別有人會搞黃色經濟圈，但我暫時就唔見有藍色經濟圈。」

阿廉亦覺得不應該分，「大家出來工作，以前在不同立場和政見下都可一起工作，不希望現在因為立場和政治分歧而分開工作，其實不健康。」

成班紅唔起二打六自high

套戲有晒立場之後叫人唔好分立場

紅色經濟圈

個cast藍到咁，搵邊個做暴徒先

民賤聯又帶隊睇戲 之後應該會免費俾tbb播，廢老點會比錢睇戲

何國榮同喬寶寶

楊明不嬲都做開暴徒曱甴，入形入格

又要靠老人院班老友記撐起票房啦！！！

血傘無左下文

前排右一沙田ME嚟喎

Who cares 反正都無人想睇班二打六做嘅戲
不推文

楊明

仲有布偉傑

佢地演CIA

留名睇走數，同血傘一樣

呢啲cast俾大陸都冇市場啦

黑社會拍黑警戲

楊明隔離個男人咩料

邊間公司開拍

坐等到時票房仆直
支聯會又要免費派飛俾人睇

屌你老母為國家出少少錢都唔得仲要收足？

被問到市道低迷，今次有冇份出錢出力投資這部戲？莊思敏就指，「以我的能力，我只可以收平啲。」阿廉就笑指投資就不會了，因為他集中資源投資在兒子和女兒身上。

me哥

屌你老母香港依家日日都係播黑警片日日美化班狗

想睇吓票房收幾錢

電子圈本生就好多藍水喉
一定多人拍啦

派免費飛咪谷到票房

之前果套血傘究竟有得睇未

何國榮真係折墮，明明佔中果期係黃，而家要去拍維穩電影

外國勢力

套嘢有佢份咩？張相得懲教狗喬寶寶同布韋傑

張相都無河國榮

電視劇扮電影？

河國榮扮莊定賢 David Jordan 啦

左上角個乞衣係乜水

想拍一套奶共嘅戲搵食我明啊，但呢啲真係二打六嘅人黎，你想吸引啲咩人去睇
上面啲人就睇星而入場，你套戲星都冇粒點入上面市場。好喇，到香港市場，就算係藍嘅都味必特入場俾錢睇呢套喇，睇其他戲好過喇

其實有冇人覺得呢類新聞係不斷重複果幾句？
好似段段都係講緊同一樣野，一百字講得完嘅內容不斷咁重複講幾百字

係咪諗住四部曲？續集叫革命？

全部做得嘅都係藍屍狗
Tvb戰線可以追擊

我屌你老母臭閪啦 成班二打六

on9仔 搏出位 死柒頭

呢d陣容連tbb d 倉底貨都比唔上

屌 以前去女友雲疊成日食呢間

卡士世界級

河國榮扮其中一個警司？ 陶輝？定瘦個隻？

有佢咩

布偉傑黎呀話

支那戲院好似開返唔知上唔上映到呢
未共要100％紅，90％未必得

佢走去拍我和我的祖國

笑咗去埋隆亨呢啲噏耷老人邨宣傳
驚俾人追擊？

莊思敏就表示，「其實你見到我哋，某程度上都表咗態」

咁下次問佢兩姐妹，南海係屬於中國定馬來西亞囉

睇到我都r撚晒頭，本身想屌布偉傑學下河國榮啦，結果睇落去咁多人屌河國榮

on l 9

上畫再講

間茶記又可以入藍店list
叫咩名有冇人知

嘩屌
黃就一定唔會睇
藍既見到呢d班底都唔會入場啦
咁既班底拍tvb劇都唔掂啦
仲拍電影
真心想知票房過唔過十萬

垃圾廢中有英國passport 唔用走黎奶共求入支國藉

全部藍屍係曬到

布偉傑幾時放棄本美國護照呢

左一條友個頭係咪假髮

細圖以為游學修

拍俾邊個睇
最鍾意睇戲的後生唔會睇，廢老又唔會睇

社會上面唔正常，不公義嘅事一句「唔開心」輕輕帶過，淨係識不斷掩蓋真相，強調正能量乜乜物物
就係呢種垃圾心態將香港拉落地獄

popo

唔好貼楊明SET ROADBLOCK圖呀

隆亨邨

時代

中國CFO的士中揸波波？

有500萬藍屍睇，票房保證

喬寶寶喺咪要喺尖咀比水炮車射

搞到有啲想睇有啲興趣佢地會點拍暴徒

妖尾入面個一夜

想知邊個係編劇/導演

藍店

前傳一叫光復，前傳二叫香港

成班拐瓜劣棗 臭魚爛蝦

位剛畢業幾年既記者廿歲先讀小學一年班？

仲有垃圾藍絲莊思敏，而家開youtube成日見到佢個美容廣告好撚想打爆部電腦

話時話韋一條撚好撚細
細粒過花生
上天總算係公平嘅

電視劇？

藍屍會俾錢入戲院睇咩
定係中聯辦幫手威脅啲富豪贊助啊

咁多沉默大多數
爆唔過淪落人、幻愛
應該要跳海自盡

《時代》導演艾頓首執導 承認題材敏感︰盡量到人流較少地方拍攝
新戲《時代》今日（16日）於大圍一茶餐廳舉行開鏡拜神儀式及記者招待會，演員包括楊明、曹永廉、莊思明、李霖恩、莊思敏、喬寶寶、布偉傑等人都有出席。

電影由新晉導演翟艾頓執導，據知電影以2019年的社會運動為背景，導演接受訪問時表示今次是他首次執導大銀幕電影，更指「可以與一班前輩合作，係抱住學習的心態。」

電影《時代》由時代電影製作公司開發與投資，翟艾頓執導，電影根據2019年的社會運動為背景，時間點始於去年的6月，故事圍繞一間在鬧市中的茶餐廳。楊明於戲中演警察、莊思明演新聞主播、莊思敏與曹永廉演兩兄妹，莊思敏的角色是一位雜誌社老闆，而阿廉主要戲份是在茶餐廳的。

首次執導電影
導演艾頓透露自己主要拍廣告、微電影、YouTube短片為主，「他們見到我以前的作品，問我有沒有興趣擔任這部作品的導演，我都覺得這是一個挑戰，不想放棄這次機會。」

艾頓指出故事是講2019年香港發生了一場社會運動，但劇情不是集中討論這運動，「只是將重點放在事件如何影響親情、友情、工作的方面。」

導演艾頓坦承題材較敏感
提到電影的班底的演員大部分都立場鮮明，新戲又以社運為背景，題材會否敏感？艾頓坦言題材的確比較敏感，「即使我們的演員立場比較鮮明，但這次劇本其實都撇除這件事，只是以這個事件做timeline（時間線），作為背景。」

艾頓表示電影的題材較敏感，所以他們都低調開拍，「拍這些題材不會大肆宣揚，我們會偏向會在低密度，人流較少的茶餐廳、較少人的屋邨，盡量不會太高調。」

另一方面，近年港產電影產量減少，加上疫情影響市道差，艾頓透露︰「其實資金都緊絀，投資者方面是有一位的，對方純粹與演員們是朋友，覺得可以嘗試找個作品去做、去玩，除了演員之外，很多其他的製作人都是初次接觸大銀幕。」

被問到班底立場幾乎一致，是否想建立「藍色經濟圈」？導演艾頓就話︰「不是，演員方面可能立場明顯啲，但我們幕後人員、投資都沒有立場的偏向。」

成篇野淨係提人名果度有一句曹永廉
奶到咁都係得一句，個焦點去晒楊明度
五十幾歲人知唔知醜

要靠一班唔出名嘅垃圾去開一部戲 連大class嘅班底都冇 cctvb睇嚟真係好唔掂

咪係 連扮都唔使 做返本人

就咁睇名以為係鬼佬嚟...

望落冇個好人，成班黑社會咁款

狗血

莊定賢

起佢底啦 電影界手足藍到仆街又唔敢認

垃圾都做到男主角

一定拎上支那大賣

可能係低智森啲徒弟

以前有人吹奏條阿星仔，根本唔知係同楊明friend 過打band ,成日去LKF 搵食，做中間人賺錢。

佢果然好想做警察

一定可以一千萬票房
大家準備好收免費飛未？

藍絲啲思維就係咁

時代電影製作公司

好似番番去舊年代咁， 黑社會拍警察片

平時啲大陸愛国大製作飛機大片喺香港都仆晒街，呢套咁嘅陣容有人會睇

條布先生都死日一齊落老蘭

佢老母成家移民去英國 印度佬骨氣就學唔到喇 香港人隻見利忘義就學足

呢啲cast做電視劇/電視電影都冇人睇啦

拍左血傘先啦

楊明加莊思敏
兩件垃圾屎戲到仆街比邊個睇

沙田ME個仔嚟㗎

有男主角做喎,怪不得咁落力奶鞋底啦

今時今日咁嘅時勢仲有邊個會去戲院睇戲